<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Out ! La culture dehors</title>
    <link>https://asso-out.fr/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Out ! La culture dehors</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://asso-out.fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Maison Mandela : troisième et quatrième !</title>
      <link>https://asso-out.fr/blog/2019/maison-mandela-troisi%C3%A8me-et-quatri%C3%A8me/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asso-out.fr/blog/2019/maison-mandela-troisi%C3%A8me-et-quatri%C3%A8me/</guid>
      <description>Après une troisième séance avec peu de spectateurs pour le film La Famille Bélier, l’espace sociale de la Maison Mandela et l’association Out, la culture dehors ont décidé de viser à nouveau public jeune, ce qui avait été un succès lors de notre toute première séance en octobre 2018 !
Le samedi 15 juin, nous avons proposé le film Ma Vie De Courgette, film d’animation franco-suisse, multi récompensés, racontant la vie d’enfants placés en foyer suite à des problèmes familiaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maison Mandela : deuxième !</title>
      <link>https://asso-out.fr/blog/2019/maison-mandela-deuxi%C3%A8me/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asso-out.fr/blog/2019/maison-mandela-deuxi%C3%A8me/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;espace vie sociale de la Maison Mandela a réitéré sa confiance à Out, la culture dehors pour organiser à nouveau une soirée cinéma dans leur espace.
Le choix s&amp;rsquo;est porté sur NOUS TROIS OU RIEN de Kheiron, un film qui nous a permis d&amp;rsquo;échanger sur la migration des peuples, l&amp;rsquo;importance de créer du lien dans on pays d&amp;rsquo;accueil. Nous avons beaucoup échangé sur la famille : la famille de sang mais aussi, celle de coeur, ses amis, ses compagnons de lutte, ect&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Retour] *Neuilly Sa Mère* à la Maison Mandela d&#39;Annemasse</title>
      <link>https://asso-out.fr/blog/2018/retour-neuilly-sa-m%C3%A8re-%C3%A0-la-maison-mandela-dannemasse/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asso-out.fr/blog/2018/retour-neuilly-sa-m%C3%A8re-%C3%A0-la-maison-mandela-dannemasse/</guid>
      <description>Out, la culture dehors ! a effectué sa deuxième intervention à la maison de quartier Nelson Mandela à Annemasse, en Haute-Savoie. Ce lieu qui fut autrefois une MJC accueille désormais un Espace de Vie Sociale, avec qui nous avons travaillé, notamment Marion Camus qui a été notre interlocutrice pour l’organisation.
Le film choisi a été Neuilly Sa Mère sorti en 2009, afin que la population du quartier se sente proche du film projeté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Retour] Échange autour de *Swagger* d&#39;Olivier Babinet</title>
      <link>https://asso-out.fr/blog/2018/retour-%C3%A9change-autour-de-swagger-dolivier-babinet/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asso-out.fr/blog/2018/retour-%C3%A9change-autour-de-swagger-dolivier-babinet/</guid>
      <description>Le vendredi 27 avril a eu lieu la première médiation d&amp;rsquo;OUT, en partenariat avec la Ferme du Vinatier autour du film Swagger, dans le cadre de Cinémas Solidaires, un programme du CNC, qui a pour objectif de donner accès aux œuvres cinématographiques à un plus large public.
Le choix du film Swagger, documentaire réalisé par Olivier Babinet a été motivé par le sujet, en lien avec des questionnements de santé mentale, thème cher et essentiel à la Ferme du Vinatier : construire son identité, l&amp;rsquo;image de soi, sa place dans sa famille et sa communauté&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>~~[Évènement] Vide-grenier culturel~~</title>
      <link>https://asso-out.fr/blog/2018/vide-grenier-bimbo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asso-out.fr/blog/2018/vide-grenier-bimbo/</guid>
      <description>NB : Évènement reporté à une date ultérieure !
OUT, la culture dehors est heureux de vous annoncer la préparation d&amp;rsquo;un vide grenier culturel, le dimanche 3 juin de 10h à 18h à BIMBO (60, Rue Salomon Reinach, 69007, Lyon).
Tu souhaites vendre des CDs, vinyles, affiches, DVDs, figurines, livres&amp;hellip;&amp;nbsp;?
Alors envoie simplement un mail à videgrenier2018@asso-out.fr. Nous t&amp;rsquo;enverrons une réponse avec quelques infos à compléter.
NB : *La participation pour chaque vendeur est de 5€.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Événement] Échange autour de *Swagger* d&#39;Olivier Babinet</title>
      <link>https://asso-out.fr/blog/2018/%C3%A9v%C3%A9nement-%C3%A9change-autour-de-swagger-dolivier-babinet/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asso-out.fr/blog/2018/%C3%A9v%C3%A9nement-%C3%A9change-autour-de-swagger-dolivier-babinet/</guid>
      <description>Rendez-vous sur Facebook pour en savoir plus : https://www.facebook.com/events/772056506338627/.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>